---
Fach: Religion
Datum: Wednesday, 21.02.2024
Zeit: 10:45
Themen: 
Seiten:
---
# Ursachen von Gewalt
Nationalismus, Imperialismus, Militarismus und politische Spannungen und Allianzen 
# Folgen von Gewalt
Physische und psychische Traumata, Verlust von Jugend und Unschuld sowie Entfremdung sind zentrale Themen des Films. Die Anti-Kriegsbotschaft wird durch diese Aspekte verstärkt. Kritik an der Sinnlosigkeit des Krieges und menschliches Verhalten unter extremen Bedingungen.

# Eigene wichtige Punkte und visuelle Darstellung des Krieges

Charakteremotionen, Grabenkrieg, Militärkritik, Jugendverlust, Menschlichkeitsmomente, Soundkulisse, Reflexionsanregung